# DevOps_ITMO



## Локальный запуск

Для работы проекта необходим установленный [Docker](https://docs.docker.com/engine/install/).

Перед запуском необходимо заполнить значение переменной ```AIRFLOW_UID``` в файле ```.env```. Для Windows достаточно заполнить указать 50000, для корректной работы на Linux необходимо записать туда результат работы команды ```echo -e $(id -u)```. Там же возможно изменить данные входа для профиля администратора в Airflow.

Для запуска достаточно собрать сервисы (при необходимости сборки с нуля указать --no-cache):
```
docker compose build
```
и запустить:
```
docker compose up -d
```

После запуска UI Airflow будет доступен по адресу ```localhost:8080```.

Остановка производится командой:
```
docker compose down
```


## Описание DAG

DAG хранится в папке ```./data_processing_dag``` и представляет из себя набор задач по обработке некоторых данных. Состоит из трех задач:
- **download** - загрузка датасета с kaggle.com
- **unzip** - разархивирование
- **process_data** - сбор и печать некоторой статистики с помощью **Python** скрипта
- **spark_job** - джоба, испольняемая с помощью spark и считающая простенькую статистику на случайном датасете

У DAG есть два входных параметра - **kaggle_username** и **kaggle_key**. Это имя пользователя и API-ключ, необходимые для загрузки датасетов с сайта. Подробнее об их получении можно узнать [тут](https://www.kaggle.com/docs/api) в разделе Authentication. Также необходимо принять условия [соревнования](https://www.kaggle.com/competitions/hse-2021-fraud-detection/overview), данные которого используются в DAG.

## Описание CI

Пайплайн состоит из 3 стадий и 4 джоб:
- **test**
  - test-job - проверяет наличие папок **airflow/dags** и **airflow/spark**
- **build**
  - build-job - собирает докер образ, не запускается автоматически для веток вида **features/**
- **deploy**
  - deploy-job - непосредственно запускает все сервисы, запускается автоматически только для веток **main**, **master** и **develop**
  - clear-job - останавливает сервисы и чистит образы, только ручной запуск
